無國界記者棄港選台設分部

無國界記者棄港選台設分部

要聞

無國界記者組織決定改在台北設立辦公室。

【本報訊】致力捍衞新聞自由的無國界記者組織決定放棄在香港設立亞洲分部的計劃，原因是中國近年不斷介入香港事務，令人擔心組織難以在香港展開工作，成員亦會受到監視，所以決定改在台北設置亞洲辦公室。

憂員工被監視

總部位於巴黎的無國界記者組織在全球11個地方設立了辦事處，據《紐約時報》報道，無國界記者組織秘書長德洛瓦（Christophe Deloire）透露，組織原先計劃在香港設立亞洲辦事處，但隨着中國介入香港事務日漸頻繁，在港籌辦活動越來越不容易，也缺乏法律上的保障與確定性，加上組織員工在香港可能會受到監視，因此決定改在台北設立辦公室。
在全球新聞自由排名中，台灣名列第51，而香港則列69名。無國界記者組織在公告中表示，台灣的亞洲辦公室將負責東亞地區工作，包括中國及香港。
立法會議員毛孟靜指出，在1997年前，香港曾經是亞洲新聞自由度最高的城市，但在回歸中國後，新聞自由一直在走下坡。預計在新特首林鄭月娥下，情況不會有改善。
■記者麥志榮

做得好。